\chapter*{Streszczenie}
Praca dotyczy systemu FloraTer, umożliwającego cyfrowe wykonywanie spisów florystycznych w terenie, przesyłanie, przechowywanie i analizę zebranych danych.\\
Bardziej szczegółowo zostały omówione zagadnienia User experience, frameworka Vue.js przy tworzeniu aplikacji webowych, webowych API stworzonych z Django i Django REST Framework, jak i tworzeniu aplikacji na systemy Android za pomocą Android Studio i języka Java.